\documentclass[12pt,a4paper]{article}

%Literatur
%\usepackage[style=authoryear-ibid,backend=biber,doi=false,isbn=false,url=false]{biblatex}
\usepackage{biblatex}
\addbibresource{literatur.bib}

%Abkürzungsverzeichnis
\usepackage[printonlyused,withpage]{acronym} %use nolist instead of printonlyused if necessary

%Deutsch
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[german]{babel}

%Schriftart
\usepackage{helvet}
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}

%Eurozeichen
\usepackage{eurosym}

%Zeilenabstand
\usepackage{setspace}
\setstretch{1,5}

%Aufzählungen auch mit a,b,c ermöglichen
\usepackage{enumitem}
\setlist{nolistsep}
\setlist[itemize,1]{before=\vskip1\baselineskip,after=\vskip1\baselineskip}
\setlist[enumerate,1]{before=\vskip1\baselineskip,after=\vskip1\baselineskip}

%für Linksausrichtung in Tabellen
\usepackage{array}

%Seite formatieren
\usepackage[top=2cm,bottom=2cm,right=2cm,left=45mm]{geometry}

%Header und Footer
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyhead[L]{\nouppercase{\leftmark}} %Kopfzeile links
\fancyhead[C]{}
\fancyhead[R]{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
\fancyfoot[R]{\thepage}
%\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}
\usepackage[bottom,hang]{footmisc}

%Graphiken einbinden
\usepackage{graphicx}
%\usepackage[draft]{graphicx}
\graphicspath{{images/}{images/Ergebnisgraphen/}{images/Prozess/}{images/Screenshots/}{images/Hendrik/}{images/Andre/}{images/Anja/}}

%Bildbeschreibungen ausrichten
\usepackage{caption}
\captionsetup{justification = raggedright, singlelinecheck = false, labelfont=bf}

%Tabelle im landscape Modus
\usepackage{afterpage}
\usepackage{pdflscape}

%zwingt Floats in die zugehörige Section
\usepackage[section]{placeins}

%Seitenzahl speichern (Anhang mit römischen Seitenzahlen fortsetzen)
\newcounter{savepage}

%benötigt, wenn einzelne Zeilen überstehen
\sloppy

%Silbentrennung manuell korrigieren:
\hyphenation{}

% Links e.g. to literature, sections, figures...
%(hidelinks sorgt dafür, dass die Links zwar klickbar aber nicht hässlich hervorgehoben sind)
%\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{hyperref}

%====================================================================
% Während der Arbeit
%====================================================================

\usepackage[colorinlistoftodos]{todonotes}
% die folgenden zwei Zeilen sorgen dafür, dass die Kommentare links die ganze Breite einnehmen = bessere Lesbarkeit
\reversemarginpar
\setlength{\marginparwidth}{4cm}

% Durch diese Zeile werden die Bilder ans Ende gepackt um zu sehen, wie viel reinen Text wir haben.
%\usepackage[nolists]{endfloat}

%====================================================================
% Für Codezeilen in diesem Tutorial
%====================================================================
\usepackage{listings}
\lstset{
  language     = [LaTeX]{TeX},
  basicstyle   = \ttfamily,
  keywordstyle = \color{blue}\textbf,
  commentstyle = \color{gray},
  columns      = fullflexible,
  showstringspaces = false,
  float,
  delim        = [s][\color{green!50!black}]{$}{$},
  moredelim    = [s][\color{green!50!black}]{\\[}{\\]},
  moredelim    = [s][\color{green!50!black}]{\\(}{\\)},
}